Pompeo發文：論中國對英國既壓迫

世澤：

...有啲段落，係披露咗一啲商業信息，如果做商業決策，會知道發生乜事。

The United States stands ready to assist our friends in the U.K. with any needs they have, from building secure and reliable nuclear power plants to developing trusted 5G solutions that protect their citizens’ privacy. Free nations deal in true friendship and desire mutual prosperity, not political and corporate kowtows.

呢一段，其實已經披露咗英美達成乜嘢Deal，我相信至少會係咁

英國嘅Hinkley Point C核電廠，會停用中廣核以及法國EDF合作嘅European Pressurise Reactor，其實一早要停用EPR，因為技術超複雜又貴到Hihi。日資東芝同日立退出英國其他核電工程，呢個問題令中廣核乘虛而入。我相信美國有可能資助英國改用Westinghouse嘅AP-1000，換取英國踢中廣核出局。雖然喺歐洲風能平到嘔情況下，仲用核電根本係黐線之舉（德國踢走核能，好大機會係Angela Merkel自己都計過盤數，其他嘢Angela Merkel未必可以自己做決定，但身為物理專家嘅她，絕對知道核電嘅安全度同有無利潤可言）。

至於5G，我相信好大機會係Nokia出手，再聯合Cisco或HP出擊去踢走華為，呢個當然同美國IT公司商業利益有關，Nokia本身擁有Bell Lab，Bell Lab至今仍喺美國，美國比較控制得住。所以呢次 Pompeo 嘅聲明，其實信息量係十分之大嘅。

至於王冬勝喎，佢條友搞星火戶口單嘢，加上投共投成咁，被美國國務卿點名，算佢唔好彩，如果佢成為美國點名制裁人士，我相信佢喺銀行界收皮，屆時其他Banker應該唔敢投共，因為投共後果太嚴重。但我恐怕王冬勝呢條友，未知死字點寫。

(哩段完全錯
1. 星火真係唔關打壓事，跟規矩真係有問題，反而係嗰陣已俾哂暗示星火要走
2. 擺明係大貓唔想用公司名義表態
所以叫Peter wong做代表啫
英美唔係戇鳩
佢哋都係怪罪間公司)

希望pompeo迫死上海銀行

上海商業？

HSBC